<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Página principal</title>
    <link>https://fabrice-bernes.github.io/</link>
    <description>Recent content on Página principal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fabrice-bernes.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>BloqMayús es una tecla poderosa</title>
      <link>https://fabrice-bernes.github.io/post/caps_hjkl/linux_caps&#43;hjkl_son_flechas/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabrice-bernes.github.io/post/caps_hjkl/linux_caps&#43;hjkl_son_flechas/</guid>
      <description>Después de usar VIM, usar hjkl como direcciones es muy cómodo La wiki de Arch explica cómo hacer que todos los teclados hagan que BloqMayús+hjkl se reconozca como las flechas de dirección en cualquier sesión de X11, pero es una explicación algo escueta y no quiero leer todo lo anterior y más para llegar a eso.
Esta guía la escribo sin entender los conceptos tan abstractos que usa X11 para enviar eventos de teclado (scancodes, keycodes, layers, modifiers, symbols &amp;hellip;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar Arch</title>
      <link>https://fabrice-bernes.github.io/post/instalar_arch/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabrice-bernes.github.io/post/instalar_arch/</guid>
      <description>Nota: Esta guía la escribí hace mucho y puede tener errores o poco detalle en partes importantes.
Antes que nada Arrancar archiso x86_64. Se inicia sesión como root por defecto (arrancar archiso x86_64 inicia una sesión con los máximos permisos)1
Comprobar que estamos conectados a internet haciendo:
ping archlinux.org Si la computadora recibe datos, entonces sí estamos. Podemos terminar la prueba con Ctrl+c2. Ahora empieza la instalación.
Para evitar problemas, escogemos la disposición de teclado adecuada, asignando al programa loadkeys el archivo relevante (e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prueba</title>
      <link>https://fabrice-bernes.github.io/post/prueba/prueba/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabrice-bernes.github.io/post/prueba/prueba/</guid>
      <description>Matemáticas $$\frac{1}{4\pi\epsilon_{0}}$$
Imágenes &lt;?xml version=&#34;1.0&#34; encoding=&#34;UTF-8&#34; standalone=&#34;no&#34;?&gt; Ciudad Azteca Plaza Aragon Olimpica Ecatepec M. Muzquiz Rio de losRemedios Impulsora Nezahualcoyotl Villa de Aragon Bosque de Aragon Deportivo Oceania R. Rubio R. Flores Magon Tepito Lagunilla Buenavista A A 9 5 1 9 1 5 3 6 7 4 B 4 7 6 3 B 2 2 8 8 R. Rubio Indios Verdes Potrero Tlatelolco Juarez NiñosHeroes HospitalGeneral Etiopia Eugenia Divisiondel Norte Zapata Coyoacan Viveros M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre el sitio</title>
      <link>https://fabrice-bernes.github.io/about/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabrice-bernes.github.io/about/</guid>
      <description>GitHub te deja tener un sitio personal, así que lo voy a usar como vertedero para notas mal hechas de las cosas que siempre olvido en cuanto termino de usarlas.
También subiré notas de los mejores cursos que llevé en la universidad, pero a esas no tiene sentido darles un formato &amp;ldquo;de blog&amp;rdquo;, así que tendrán sus propias entradas con pdf&amp;rsquo;s para descargar.
Me interesa saber si encontraste este sitio, y cómo lo encontraste.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
