<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Página principal</title>
    <link>https://fabrice-bernes.github.io/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Página principal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fabrice-bernes.github.io/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>BloqMayús es una tecla poderosa</title>
      <link>https://fabrice-bernes.github.io/post/caps_hjkl/linux_caps&#43;hjkl_son_flechas/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabrice-bernes.github.io/post/caps_hjkl/linux_caps&#43;hjkl_son_flechas/</guid>
      <description>Después de usar VIM, usar hjkl como direcciones es muy cómodo La wiki de Arch explica cómo hacer que todos los teclados hagan que BloqMayús+hjkl se reconozca como las flechas de dirección en cualquier sesión de X11, pero es una explicación algo escueta y no quiero leer todo lo anterior y más para llegar a eso.
Esta guía la escribo sin entender los conceptos tan abstractos que usa X11 para enviar eventos de teclado (scancodes, keycodes, layers, modifiers, symbols &amp;hellip;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar Arch</title>
      <link>https://fabrice-bernes.github.io/post/instalar_arch/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabrice-bernes.github.io/post/instalar_arch/</guid>
      <description>Nota: Esta guía la escribí hace mucho y puede tener errores o poco detalle en partes importantes.
Antes que nada Arrancar archiso x86_64. Se inicia sesión como root por defecto (arrancar archiso x86_64 inicia una sesión con los máximos permisos)1
Comprobar que estamos conectados a internet haciendo:
ping archlinux.org Si la computadora recibe datos, entonces sí estamos. Podemos terminar la prueba con Ctrl+c2. Ahora empieza la instalación.
Para evitar problemas, escogemos la disposición de teclado adecuada, asignando al programa loadkeys el archivo relevante (e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prueba</title>
      <link>https://fabrice-bernes.github.io/post/prueba/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabrice-bernes.github.io/post/prueba/</guid>
      <description>No hay nada interesante aquí. Pero a medida que agrego shortcodes y cambio el estilo del sitio, pruebo que todo funcione usando este post. Si por ejemplo la sección de imágenes no tiene imágenes, ya sé que algo está roto.
Estilos de fuente Esta línea está en letras normales
Esta línea está en negritas
Esta línea está en itálicas
Esta línea está en el estilo de un comando
Matemáticas Escribir lo siguiente: $$\vector{F}_{q&#39; \rightarrow q} = \frac{1}{4\pi\epsilon_{0}}\frac{qq&#39;}{r^2}\hat{\textbf{r}}$$</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
